無搜查令不能查手機警上訴 被捕人士不能要求獲得與常人同等的私隱權保障

高等法院前年裁定警方不能在欠缺搜查令下查看被捕者手機資料。警方不服裁決提出上訴，代表本司法覆核申請人岑永根的潘熙資深大律師今提出，法庭裁定警方執法是否適當，除了要權衡社會利益和被捕人士的個人利益之外，也不能忽視被捕者親友的私隱。潘熙表示，手機除了存有機主的私隱，也紀錄了曾與機主聯絡的人士的資料，如兩人之間的通訊紀錄等。警方查看被捕人士手機資料時也會影響其他無辜市民的私隱。

警務處處長代表莫樹聯資深大律師曾提出，被捕人士不能要求獲得與常人同等的私隱權保障。潘大狀反駁，搜查手機對個人私穩的入侵程度，比起搜屋更甚。手機能揭露的私隱內容比其寓所更多，因此搜查手機並不能與搜身和搜袋相提並論。

被捕人士不能要求獲得與常人同等的私隱權保障

又未審先判

警權想大過法庭？

法西斯化警察

係咪又想話香港從來都唔係無罪假定？
好似香港從來都唔係三權分立咁

被捕不代表被定罪wo